Модуль cleanweb интегрирует службу Яндекс.Чистый Веб с вашим сайтом.

Сервис Яндекс.Чистый Веб предназначен для борьбы со спамом в текстовых сообщениях, размещаемых пользователями и автоматическими роботами на страницах сайтов, форумов и пр.

Сервис позволяет обнаруживать спам-сообщения и формировать графическую CAPTCHA для отклонения запросов от роботов.

Для обнаружения спама используются технологии сервиса Яндекс.Спамооборона, с помощью которого осуществляется защита от почтового спама пользователей Яндекс.Почты.

Использование API Яндекс.Чистый Веб целесообразнее применения обычной CAPTCHA. Несмотря на то, что сервис предоставляет технологию CAPTCHA, в значительном количестве случаев пользователь избавлен от необходимости ее разгадывания.

Способы применения сервиса Яндекс.Чистый Веб

* Форумы

Если вы владелец дискуссионного форума, то с помощью сервиса Вы сможете проверять сообщения и отказывать в публикации в том случае, если сообщение оказывается спамом.

* Блоги

Если Вы ведёте популярный блог, то проверка сообщений читателей с помощью API Яндекс.Чистый Веб позволит избавиться от "мусора" в комментариях.

* Отзывы и рецензии

Если Вы владелец интернет-магазина или электронной витрины, то проблема спама в отзывах к товарам стоит для Вас особенно остро. Чистый Веб позволит справиться с недобросовестной конкуренцией.
